【港鐵縱火】馬時亨對事件感難過 發起募捐助傷者

港鐵主席馬時亨下午到尖沙嘴站視察，經同事匯報及翻看閉路電視錄影了解縱火事件。他感謝前線同事、車長強哥以及控制中心同事的專業表現，應對縱火案令站內數千乘客得以安全疏散，而消防員亦迅速趕至協助。馬時亨讚揚港鐵職員事發時的專業態度，將影響減至最少，否則後果會更嚴重。

馬時亨續稱，是次事件共有約100名職員在站內幫手，包括已下班或休假中的職員，馬時亨讚揚其行為值得敬佩。港鐵將成立高層委員會調查是次事件，由車務總監劉天成以及一位技術工程總監，帶領6人全方位調查，亦會尋求海外和本地專家意見，預計一個月內會有初步報告，將盡快提交給政府及董事局作出跟進。

馬時亨對縱火事件令多名市民受傷感到難過，並對傷者家屬致以同情，祝願傷者盡快康復，其間馬時亨一度哽咽。他指港鐵會與東華三院合作成立募捐行動，而港鐵亦會捐出至少200萬元予傷者家屬。

估唔到馬時亨原來係個咁感性嘅人

200粒十幾條友
醫藥費都唔夠比啦

叫人捐錢
幾感性都有得出賣啦

屌你老母啦
港鐵上年盈利有130億

咁撚縮骨

咁撚大間地鐵仲要募捐

港鐵每月嘅第一個禮拜六，畀係尖沙咀站上車嘅傷者半價咪仲好

港鐵高層應該捐花紅

第二程9折好啦

地鐵發起募捐

係咪佢捐就要加價？

200萬，遲啲加價好快搵得返

唔係呀
咩叫發起募捐

咪一撚樣加價

分幾個嚴重燒傷都無左啦

2球你自己都捐到啦馬生

以為捐果2球就唔駛孭數呀，邊有咁著數呀

台妹醫療費每日兩皮幾

你地鐵搞咩慕捐呀痴線
係你亂放痴線佬入車站
地鐵同痴線佬全家人最應該賠錢同道歉

傷者坐滿十程 可以去機場站 拎一張免費飛坐一程

屌你老母死乞衣仆街死啦

其實係關公災難，佢唔應該用地鐵名義搞呢樣野，一做搞手人地就諗起佢點加價，同埋年年賺百幾億

賺甘多仲要俾甘少募乜撚野捐

屌你老母，地鐵冇買保險 ? 募捐

馬屎坑

食屎啦姑撚寒
壟斷市場年年加價壓搾市民血汗錢
出左事貓哭老鼠想市民捐?
市民平時畀d車費咪係捐囉

每次乘客搭車,車費其中$1損俾傷者咪得
一日都有幾百萬啦